Hij was levend voor elke nieuwe scène, vreugdevol toen hij de schoonheden van de ondergaande zon, en meer gelukkig toen hij het zag opkomen en een nieuwe begon g  Hij wees me de veranderende kleuren van het landschap en de schijn van de lucht.
"Dit is wat het is om te leven," riep hij; "Nu geniet ik van het bestaan!
Maar jij, mijn beste Frankenstein, bent dat wel je bent wanhopig en treurig! "
In werkelijkheid was ik somber gedachten en zagen noch de afdaling van de avondster noch de gouden zonsopgang weerspiegeld in de Rijn.
En jij, mijn vriend, zou veel meer zijn geamuseerd met het dagboek van Clerval, die het landschap met een oog van gevoel en vreugde, dan in het luisteren naar mijn reflecties.
